
@article{fossier_type_1979,
	title = {Un type d'exploitation : le traitement de texte},
	volume = {1},
	issn = {0223-3843},
	shorttitle = {Un type d'exploitation},
	url = {https://www.persee.fr/doc/medio_0223-3843_1979_num_1_1_881},
	doi = {10.3406/medio.1979.881},
	language = {fr},
	number = {1},
	urldate = {2024-10-15},
	journal = {Le médiéviste et l'ordinateur},
	author = {Fossier, Lucie and Genet, Jean-Philippe},
	year = {1979},
	pages = {2--9},
}

@phdthesis{simondon_individuation_2017,
	address = {Grenoble},
	title = {L'individuation à la lumière des notions de forme et d'information},
	language = {fre},
	school = {Millon},
	author = {Simondon, Gilbert and Garelli, Jacques},
	year = {2017},
}

@book{dodier_hommes_1995,
	title = {Les {Hommes} et les {Machines}},
	isbn = {9782864242062},
	url = {http://www.cairn.info/les-hommes-et-les-machines--9782864242062.htm},
	language = {fr},
	urldate = {2024-10-15},
	publisher = {Editions Métailié},
	author = {Dodier, Nicolas},
	year = {1995},
	doi = {10.3917/meta.dodie.1995.01},
}

@article{shen_interactive_2014,
	title = {Interactive notebooks: {Sharing} the code},
	volume = {515},
	issn = {0028-0836, 1476-4687},
	shorttitle = {Interactive notebooks},
	url = {https://www.nature.com/articles/515151a},
	doi = {10.1038/515151a},
	language = {en},
	number = {7525},
	urldate = {2024-10-15},
	journal = {Nature},
	author = {Shen, Helen},
	month = nov,
	year = {2014},
	pages = {151--152},
}

@book{xie_dynamic_2015,
	address = {Boca Raton},
	edition = {Second edition},
	title = {Dynamic documents with {R} and {Knitr}},
	isbn = {9781498716963},
	publisher = {CRC Press/Taylor \& Francis},
	author = {Xie, Yihui},
	year = {2015},
	keywords = {Computer programs, Corporation reports, Data processing, Knitr, Mathematical statistics, R (Computer program language), Statistics, Technical reports, Technical writing},
}

@book{lafitte_reflexions_1972,
	address = {Paris},
	series = {Varia},
	title = {Ref́lexions sur la science des machines},
	abstract = {Pour Jacques Lafitte, la production des machines est une fonction biologique. Un tel parti l'entraîne à décrire des lignées dont des lois de développement procèdent des concepts évolutionnistes. D'où un mode de classement associé à une explication morphogénétique de l'univers machinal. J. Lafitte a donné, dès 1911, une première formulation de la doctrine qu'il publiera en 1932. C'est ce texte, presque introuvable, que nous rééditons. On y trouve, tout à la fois, de pénétrantes vues sur le développement interne du machinisme et des hypothèses sur l'avenir politique,des sociétés industrielles. l'histoire a démenti les espérances de Lafitte, mais ses Réflexions attestent l'importance thématique du machinisme entre les deux grandes guerres mondiales.},
	language = {fr},
	publisher = {Librairie Philosophique J. Vrin},
	author = {Lafitte, Jacques},
	year = {1972},
}

@article{pomian_exception_2014,
	title = {De l'exception humaine},
	volume = {180},
	issn = {0246-2346},
	url = {https://www.cairn.info/revue-le-debat-2014-3-page-31.htm},
	doi = {10.3917/deba.180.0031},
	language = {fr},
	number = {3},
	urldate = {2022-11-08},
	journal = {Le Débat},
	author = {Pomian, Krzysztof},
	year = {2014},
	note = {Place: Paris
Publisher: Gallimard},
	pages = {31--44},
}

@book{Knuth1992,
	address = {USA},
	title = {Literate programming},
	isbn = {9780937073803},
	publisher = {Center for the Study of Language and Information},
	author = {Knuth, Donald E.},
	year = {1992},
}
